彈劾案進入白熱化階段，超半數民眾贊成定罪川普

美國眾議院對總統特朗普的彈劾調查繼續推進，第二場公開聽證會美國當地時間周五（11月15日）舉行。前美國駐烏克蘭大使約瓦諾維奇（Marie Yovanovitch）作證時，特朗普實時發表推文，兩人展開隔空辯論。

第二場公開聽證會上發生了什麼？
約瓦諾維奇作證時表示，特朗普在7月與烏克蘭總統通話時稱她為「壞消息」，讓她感到受威脅。
她還稱，多名白宮官員對她進行抹黑，導致她最終被免職。約瓦諾維奇是資深外交官，職業生涯共33年。
共和黨人則說，約瓦諾維奇的免職是正常的人事任免。

美國人支持彈劾特朗普嗎？
統計調查網站FiveThirtyEight的估算顯示，美國人在支持還是反對彈劾特朗普的問題上分裂。
48.5%的美國人支持彈劾特朗普，45.7%的人則持反對意見。隨著通烏門調查的推進，支持彈劾的比例略有上升。
立場親共和黨的福克斯電視台早前的民意調查亦得出相似的結果，支持彈劾的人數略高於反對一方，但幾乎勢均力敵。

彈劾調查程序下一步如何發展？

雖然特朗普彈劾案在參議院通過的概率較低，但民調顯示美國民眾對特朗普越來越不滿。
ABC數據顯示，51%美國受調者表示特朗普應在國會參議院接受審訊並定罪；另有6%贊成彈劾但不主張將特朗普罷免。
也就是說，已經超過一半的民眾支持將特朗普定罪，這將會嚴重影響到特朗普明年大選的支持率。

副總統接班支那玩撚完

公字都贏

要投2次票咁過真係有d難

投二次票 無咁易

民主黨預左唔會彈劾到
但搞大左單野,搞到佢下年election就得

Pence軍佬強硬派喎

美國人民既反支情緒係重中之重
Bloomberg選到就仆街

Bloomberg 死全家成日放fake new

ww3